\poemtitle{По дороге}
\settowidth{\versewidth}{Ну что ты, не плачь. Здесь я.}
\begin{verse}[\versewidth]
  Выйдешь на поле --- ветер.\\*
  Никто никого не встретил.\\*
  Спокойные тихие сказки,\\*
  А снег так угрюм и светел\ldots\\!

  Усталые, чёрные ветви,\\*
  Ну что ты, не плачь --- здесь я.\\*
  И не кричат здесь сегодня птицы,\\*
  Да и детей здесь давно не крестят.\\!

  А я пройду по дорожке,\\*
  К темно-синей стене цитадели.\\*
  Стене, подпирающей купол,\\*
  Белый, словно завеса метели.\\!

  А путь такой чёрный и долгий,\\*
  Конец его спрятан за небом.\\*
  Ну что же ты? Дай же мне руку.\\*
  Никто здесь до этого не был.\\!

  Короткие сумерки кончились,\\*
  До ночи никто не успеет.\\*
  Останемся здесь, на дороге мы.\\*
  Может утро тебя отогреет.\\!

  \attrib{$20\frac{3}{VII}08$}
\end{verse}
